彭斯下周發表對中国的重要政策演講

（美聯社）

路透社引述白宮官員報道，美國副總統彭斯計劃下星期四，發表對中國的第二次重要政策演講。

報道引述這名官員說，過往經常對中國採取鷹派強硬態度的彭斯，將於華盛頓一間酒店發表講話，回顧過去一年的美中關係，並展望未來。

路透社上個月曾經報道，彭斯原定6月發表有關中國的重要講話，推遲到今年較後時間，以免影響中美領導人會晤及中美貿易談判。

彭斯去年在針對中國的演講中，批評中國干預美國內政，意圖令美國換總統，又不斷在南海擴張軍力及打壓台灣，損害台海穩定。